鋪路健康碼 內地港人入境擬免14日隔離

節錄

鋪路健康碼 內地港人入境擬免14日隔離

【本報訊】在建制派搖旗吶喊下，特首林鄭月娥昨形容內地疫情「受控得咁好」，正積極計劃容許居住內地的港人只需持有核酸檢測陰性證明，回港後可豁免14日強制隔離，並預告內地健康碼已進入最後研究階段。有立法會議員斥此舉恐重蹈覆轍，引發第四波疫情，促政府取消豁免隔離制度。

相關新聞：疫情緩和餐廳逼爆政府急修例 逾四人一枱 告埋食客

林鄭月娥昨表示，港府正積極跟進與內地及澳門等往來的14日強制檢疫措施，指當局正考慮先讓居住或身處內地的港人，成為首批。。。。。。。。。。。。

政府昨又宣佈，考慮把內地及澳門列入疫情持續受控或感染數字低水平的「第二類指明地區」，並修訂法例599C章及599E章，。。。。。。。。。。。。

■專家指容許內地港人返港後不需強制隔離會帶來風險。

議員斥靠害 恐爆第四波

不過，根據日本厚生勞動省資料，日本8及9月在當地機場發現最少17名來自中國的旅客檢測到武肺病毒，全部沒有病徵，顯示內地並非完全沒有隱形患者的風險。

呼吸系統專科醫生梁子超表示，容許內地港人返港後不需強制隔離會帶來風險，。。。。。。。。。

立法會議員郭家麒反對由內地返港的港人可獲豁免隔離，「我唔反對縮短佢哋嘅隔離時間，。。。。。。。。。

第四波準備

WFH